【龍珠】其實最初期畫龍珠果陣，鳥山明有無諗到之後劇情去到菲利，變超西等等？

最近翻睇，由開頭BB悟空 去學武，到武道大會等等，突然畫風一轉去到打魔童叔叔，去娜美星打菲利，再斯路布歐等等
個變化大到
究竟係一早plan定有咁既劇情定係之後為銷量先有咁既轉變？
不過龍珠真係好好睇

原本作者只係想係斯路到完 個出版社唔肯

傻啦最早想打完笛子魔童就完啦

冇

明顯係無，因為之前iq博士都係日常無厘頭風格，佢似乎都係想跟呢個方向不過加入少許打鬥。

當然到後來實在太受歡迎繼續落去，你係jump連載嘅限制就係你想完jump都唔會比你完。

(唔比完會點？ 自己睇入樽，bleach，狐忍....)

最早話得一年，
大約係打完21屆就會完

入樽都算？

我意思係

一係你就入樽咁有骨氣堅持完咗佢 (雖然作者話本身都係打算呢個方式完結

一係就bleach狐忍咁畫到爛過pat屎都繼續畫

Bleach同火影係jump 迫佢地定個作者自己死唔斷氣先
好似one piece咁

其實撒亞人篇果陣
由輕鬆打鬥漫一下變到又斷手又自爆狂死人
果下轉變都好震撼

我覺得係jump唔比佢地完嘅機會較大。

因為好明顯睇到個故事由有劇情有文有路有鋪排，腐爛到pat屎咁。

師兄點睇超
我作為龍珠fans好痛心
畫到成舊屎
劇情為出而出
睇到一半已經唔想睇

咁有時係作者自己想搵多啲，始終火影個收入太大，佢再畫一部全新作品都好難追上火影個人氣
我都相信岸本無預到火影咁受歡迎，原本諗著二百集完嘅故事，咪格硬加長到七百作
咪造成實力膨脹，之前班下忍同學變哂咗垃圾

有好多階段
龍珠打完笛子大魔王 想完
但好賣 但細個故事又講完 索性畫到悟空大個生仔
之後動畫化大賣 逼又好讀者期望又好 繼續畫
畫到中期想轉悟空死 悟飯做主角 讀者不滿
咁悟空繼續超西上去
其實讀者有份玩爛個故事 係都要睇悟空打
悟飯果陣扮超人覺得想變輕鬆打鬥加查案

我當佢第一部佐助走咗就故事完結

第二部已經開始爛，不過冇諗過可以爛足之後咁多年

早期係動作冒險類.. 之後編輯比意見
發展成武道會+打大惡役, 之後要描述力量突破
咪好自然有大家好熟悉的招式/變身

係jump on9 唔比作者 畫自己想畫既

總知係咁打大佬 爆氣 就得

狂出天下武道大會 斯路遊戲 打打打 唔洗劇情

幽遊白書都係咁 比編輯屈佢畫暗黑武道會

其實已經無人care 佢咩劇情
總之打得精彩就夠

菲利用條尾 吊起比達黎打 之後打到佢死為止
當年小五嘅我 果下真係睇到我

我覺得一開始真係好似西遊記咁樣四圍去吓旅行題材嘅作品
悟空八戒啊樂莊子

魔童佢地3個只有企隔離睇住比達被打既資格

人地參考西遊記架wo

但當年烏山明真係好撚勁
jump唔畀佢完
仲可以越畫越好睇

菲利既強大營造出嚟個種絕望感真係勁恐怖

同意

之後咩斯路 布歐既奸角完全做唔到菲利果種氣氛

身為龍珠fans 見到gt 龍珠超完全冇眼睇

七龍珠 絕對最高質

斯路其實都唔錯呀
奸得黎 有一種人情味嘅感覺 尤其是打大杜果場
大杜變大隻佬mode 之後斯路教佢果場

可能因為佢都有撒亞人基因,又有地球人基因
所以唔衰得晒,奸得黎又鐘意同人打又會教下人

如果遲10年先畫應該唔止42期

納巴一拳打斷天津飯隻手
都睇到我嘩嘩聲

不過娜美星篇真係服
無閒悟飯兩條友就咁殺上去
仲要菲利大佬
果段鬥智鬥力搶龍珠好睇到癲

我當布歐篇完左架啦
所以依家打機果堆角色我都唔識

記得無閑畫到圓碌碌咁好Q

開豆武道大會講佢對細菌人好好笑

果陣D 漫畫好好睇, 節奏快又唔拖

超動畫唔講 漫畫都ok la

果陣既動畫 好過依家幾倍
打鬥 場景真係畫到足
D山真係一舊一舊崩落地

每逢武道大會就好正 龜仙人

對戰篇排都好正
悟空同無閒打過幾次
次次都睇得好開心

本來想搞冒險之類點知變打鬥漫

明明之前仲係搞笑向 搞下莊子條底褲
一到Z就完全轉去鬥格熱血向
雖然間唔中都有啲日常

肯定冇
連武術大會都係後尾先諗

菲利篇盲目地利用推高戰力數值呢種方法黎營造絕望既氣氛
如果真係菲利篇作完結就冇所謂，
但係仲有後繼，咁過份推高撒亞人戰力我個人接受唔到，甚至覺得幾垃圾

5分鐘打菲利動畫o個度又係乜事?
電視台唔俾菲利咁快就死?

以前睇好期待武道大會 睇下其他人變成點

講下笑就話姐 唔係拎黎認真討論下ma
佢地快到無影 5min拖到好長好出奇咩

睇下爆漫
其中有個作者就係完全參照鳥山明畫漫畫既既心態
鳥山明自己都話過，青少年漫畫最緊要型同埋熱血，設定唔係最重要
所以佢到超一樣鳩改設定
最緊要係播極意悟空vs吉連時全世界仍然坐喺大螢幕前歡呼

其實動畫後段評價都高
係得兒登仔挑剔眾人皆醉